\task{Чему равны
\begin{itemize}
\item модуль $1 + e^{i\varphi}$;
\item вещественная и мнимая части $7e^{\frac{5\pi i}{3}}$;
\item корень $5$ степени из 1?
\end{itemize}}

\task{
	а) Выразите $\sin 5 \alpha $ через степени тригонометрических функций $\alpha$.\\
	б) Выразите $\sin^3 \alpha$ через первые степени тригонометрических функций.	
}


\task{Вычислите суммы ($\abs{a}<1$):
	\[
		S_c = \sum_{k = 0}^n \cos k x\qquad
		S_s = \sum_{k = 0}^n \sin k x
	\]
	\[
		S_r = \sum_{k = 0}^n a^k \cos kx;
		\qquad
		S_i = \sum_{k = 0}^n a^k \sin kx
	\]
}





\task{ Деревянный брусок массой $m$ с площадью основания $S$ плавает в
  воде. Ему толчком сообщают скорость $v_0$, направленную
  вниз. Найдите частоту, начальную фазу и амплитуду колебаний.
	%квант, 1988, №11
}

\libproblem{moscow(1986-2007)}{1.207}

